Google員工組織罷工 個人做起 第一步組織罷工基金

Google 祕密為重新進入中國搜尋引擎市場，而開發代號為 Dragonfly 的特別版搜尋引擎，除了引起公衆爭議，Google 內部亦有大量反對聲音。最近有員工就開始集資準備進行罷工行動。

Google 員工 Liz Fong-Jones 是今次發起罷工基金募資的員工，她表示 Google 員工應該思考如果高層的決定蓋過公司安全和私隱團隊的建議時，應該如何自處。而她打算發動一次罷工，因此開始集資籌備離職基金，尤其是正在領取 H1B 簽證的同事如果失去工作，將需要經濟支援。

目前罷工基金已經募集到超過 10 萬美元的資金，來自 19 個現任員工以及 2 個離任員工。Liz Fong-Jones 自己會就金額自費配對，因此目前基金已經達到 20 萬美元的金額。她表示未來會尋求法律顧問和工會組織人士的意見，之後再公佈更多的詳情。之前在總部針對性侵犯事件的遊行中，有超過 2 萬名員工參加，如果真的出現罷工行動，會有多少人加入，仍然有哦代觀察。

乜唔係全球最開心嘅員工？
又鳩up？